發覺身邊啲女仔frd都無乜儲錢概念

好多個都係月光族
其實係咪個個都諗住靠個老公養就搞掂

唔通人哋儲幾多又話你知咩

啲女講嘢都好信嘅

代表她有男人幫她付錢
不用像你一樣需要做牛做馬賺取微薄收入

日日買所謂包包 on99 臭雞味出哂黎

咁蠱惑㗎咩

你唔洗做㗎？

扮窮等毒撚請佢食飯吖嘛

幾同意
我都遲咗醒悟
好後悔大學冇儲多啲

而家目標係慳得就慳

唔關男女事啦
我識好多男嘅都無乜點儲錢

不過女仔係有優勢嘅
真係可以搵人養
又真係識好多俾佢地搵到
所有支出男方俾哂
自己份糧自己洗
真係好好洗

利伸儲緊姑婆本

唔洗啦泊個好碼頭咪算男人就慘啲

男人唔可以窮

有人埋單，洗乜儲錢

女人唔可以醜

識化妝 唔會醜得去邊啦
依家好多ig女神都係普通樣

男人唔結婚，自己搵自己洗都好爽。要性可以叫雞。今時今日仲生咩鬼仔。

利伸：條女搵6皮，自己搵4皮左右

無愛嘅性有咩意義

夏蟲不可語冰

你好勁

吓點得
就係唔好縱容啲女靠男人呀
點解要男人咁大壓力

其實無儲錢概念個啲女仔
唔係咩錯
只係人地屋企無負擔
咩都唔洗憂～

決定左學你了

身邊最索最大波嗰個女仔frd
大學到而家換咗4,5次畫
每個男朋友都自己有層樓
週末就過男朋友屋企過夜扑嘢

到今日未夠30歲靠自己儲首期買咗樓

點解要儲
dllm

幾時都係

好想溝你，散咗記得話我知

無㗎喇 幾十年嚟都係咁 唯有自己努力啲

即係點

講中哂
但我更懷疑人生係我連拍拖個part都冇
一條友死儲爛儲都唔知為乜，fg出黎做左一年野，每日帶飯返工放工無娛樂，可能一日就係洗左交通費，最多一星期同fd食一兩次飯洗個一百幾十。
反正買樓買車又無我份，日日睇ig啲女仔fd好似連工都唔洗返咁吃喝玩樂，但我又唔捨得大洗自己啲錢，究竟咁既人生有乜意義

上車 然後繼續慳住供樓

有錢先有安全感

女要儲錢有幾難

賣閪，男朋友，賣相

儲錢速度以幾倍上

你有幾多身家你都唔會周圍唱啦
一定話自己冇錢

係⋯⋯⋯

不過我唔同意無娛樂
好多活動唔洗錢都開心
行吓公園玩吓舖頭貓睇海同跑步咁

Matt哥所言甚是

仲窮過唔買

即係男朋友幫佢比哂錢

佢話靠自己喎

全部都係__

反而係男人唔撚儲錢拎晒去買玩具玩車夾公仔買電子野叫雞揼邪骨
女仔反而點都儲唔少
返工帶飯 一部電話又用好耐

傻啦 女人做facial 美容可以洗好多

就算唔做雞/電子雞
生得靚/識打扮
大把中高收入人士爭住養
仲要洗男人錢係無社會壓力
但掉返轉就有問題
所以女仔唔洗慳
all in整靚自己 多d出去social好過
但如果你係介意洗男人錢既女仔
我真心欣賞你

最緊係過到自己個關

雖然多姿多彩既生活未必一定會開心，但咁睇你生活一定唔多開心

主要係生活核心拎咗去讀書
先會有啲痛苦
但就嚟畢業
之後應該會好好多 因為唔洗再交學費

點解唔借政府錢

其實要儲幾多錢一個月先夠

正解

因為你冇呢個條件姐
靚女洗係自己身上其他人會買單會有回報
你去見一份工兩個人資歷一樣你都會請個靚女啲啦

賣了任性 日拼夜拼

搵興趣囉
一定有野想做

咁我又唔想做一個得個樣
無咗另一半就咩都唔係嘅人⋯

唔好講到香港啲女仔除咗外表就無價值啦
好多女仔用時間嚟搞NGO, 參加pitching 創業
又有啲待嫁嘅年紀走去讀返書轉行

自己賺錢儲錢
係為自己人生負責
另一半無義務埋曬單

識得好多女仔靚嘅話嫁個有錢佬
醜樣嘅都話嫁個有錢佬

靠自己

問題係放工已經身心疲累，有時間都想休息下，一係有時間又要為工作方面準備。即使的起決心假期去做gym跑步等自己無咁頹，出左身汗訓醒又返工，日復日咁loop，開始覺得人生無乜意義好抑鬱。

通常來講事業女強人都係投資好多喺自己身上包括美容化妝 只係基本野
人哋睇到你個樣容光煥發 先對你事業有信心
唔係非黑即白

唔好比我講中多數你都係公屋出身
窮開 寒寒酸酸各種理由說服自己過得好一定係靠男人一定好浪費錢 冇內涵

你咩lv 質素你就識到乜嘢lv 嘅男人

唔覺得男女有好大影響
身邊好大駛嘅frd又有（包括自己）
好勤儉而且好識投資嘅男仔frd又有
好勁入ibank靠自己買左樓嘅女仔frd又有

與其分男女，不如話而家好多後生仔冇儲錢概念

覺得自己個個月交齊卡數都算係咁

家用5000 人工得雞碎咁多
食飯 交通 gym&瑜珈班費用
試過帶飯/食頹車仔麵 結果要出去買多個飯食先夠

反正未來唔打算生小朋友
如果諗買樓連壓測都過唔到
唔係好搵到目標去儲錢

有錢佬唔代表d錢比哂你wor

即係上面所講，儲錢同男女冇乜關係
我呢個frd真係慳妹嚟
同親佢食飯都計好哂數先叫
佢要求另一半有經濟能力
但同時佢自己都好積極儲錢
花時間學投資，同埋到今日仲有同小學生補習

唔計呢個frd，我身邊啲異性朋友大部分都精打細算
所以反而我覺得女仔儲錢仲叻過男仔

no la真心靠自己
男朋友送禮物請食飯點都有
不過直接比錢佢洗就真係冇

即是零支出

差好撚遠

次次聽到身邊啲人咁講 又話要靚仔有錢對佢點點點又盛
我都心諗呢個世界邊有咁多有錢佬
比你遇到都唔會揀你啦 當自己邊個

搵個女仔一齊同步，都已經好好

呢個都係

但我無呢個本事

真

有幾多女仔肯？
你估仲係中學生puppy love?

日常支出日男朋友嘅
自己份糧自己洗，咁都可以叫靠自己嘅

我都成日聽
又要高又要搵到錢又要有樣

不過唔好講笑
一個一個開始嫁哂了

我肯架

人地內置八達通好洗好用，儲乜9錢

儲錢都係為咗買想買嘅嘢
利申 無試過成功儲到

無咩使費無特別儲都儲到錢點睇

唔好講咁多廢話，留tg

一係好毒唔出街，一係平時有人幫你俾錢

慳還慳都要食菜wor

因為物以類聚

出街但係無咩使費好少買野
多數錢使起食野
出去食飯買野同老公輪流比

我啱啱出嚟做嘢時都好似你咁
依家保留基本積蓄就算

對我來講每個月用唔晒就等於儲錢年紀越大洗費越大，返工咁辛苦都想買下野扮吓靚氹吓自己開心

我反而追求收入越來越高，到而家每個月都賺到夠洗就得，我都成日請男朋友食飯，佢人工係我一半

咁好

慳還慳 影響健康嘅嘢唔好慳
食得健康啲 唔係第時會後悔
先對自己好 顧好自己再諗其他人
你係為自己而生活唔係生來為其他人

曾經都好似你咁 對屋企人男朋友無條件付出
後尾當佢地都當你nothing
你會發現得自己愛錫自己
投資落自己度先係最值得
唔好食咁多唔健康嘅嘢啦

好辛苦
我宜家每月淨係用$3000
諗起youtube有條片叫''低慾望青年''，睇完發現我除左可能係人工高過佢可以儲多少少外，其他野根本冇分別

儲黎做乜
買到樓？

我識果啲仔仲衰
30歲人戶口得幾千蚊
一係欠債

不過都識女係咁既，搵幾多都fing 晒
所以係人既問題多過性別

首先你要搵到件事係值得儲錢

如果連登有多啲好似你咁嘅正常女仔
就少好多人話女人都係雞啦

如果商科嘅話男女都要外表光鮮啦
但如果係做科研嗰啲 個女仔執得好靚反而覺得佢冇咩料

活在當下,儲乜撚
人生苦短

試吓條仔咁同你講

買樓夢算唔算，但其實又冇可能儲到首期是否可悲，可能係出於見身邊朋友都有啲錢所以我要啲比較心定安全感？

吹咩

你咁諗其實好正確
做你認為岩嘅事就夠
自己搵到洗乜依賴另一半

我有時聽啲男性朋友講
佢地俾另一半厭儲唔到錢
又話佢地無樓又無車
但日常支出又係男俾
我心諗儲條毛？
不過佢地鍾意就得啦
佢地都覺得呢啲女仔無問題架
唔港女，又善解人意，又叻，又靚又好

不過你有時可以放鬆下自己
睇場戲又好，食件蛋糕又好，食杯雪糕又好
辛苦時，都要俾啲開心自己
唔好迫得太緊呀

唔知點解d人成日覺得靠男人好廢
其實你唔夠吸引都唔會有 有錢男人比你靠啦

識得有女無返過工
老錢有錢到暈
買私樓全層打通
仲要係豬閪黎
世界唔公平 想重刷

毒撚儲錢真係好易

一個月計埋家用都洗唔到一萬
一年都儲廿萬

旁身？

珍

洗唔到一萬同儲廿萬係兩回事

染同廢 靚同勁 根本冇關係
你唔會問貂蟬定呂布勁啲

細個好窮
所以就算大個咗都比較慳
部電話就嚟死都唔捨得換住
每個月食飯大概用3000蚊
衫褲鞋襪果啲著到真係好殘先會換，一年都買唔到三次
雙糧Bonus全部儲起哂
依家最大洗費反而係睇中醫調理身體
每個禮拜過千蚊

我都係
Freshgrad算搵得多
>10年前17k，俾七千家用
我記得果時洗千幾蚊only
啲人成日話搵得多就會洗得多
之後人工多左我都係咁上下洗費
從來冇專登計月儲幾多
不過之後去旅行一年洗幾皮

魔鬼

我之前都睇醫生睇咗好多錢
儲埋儲埋都係醫病咁嘅感覺

身體好差？

咁多家用

你覺得跟條咁嘅仔有未來咩
自己諗吓

其實係咪一定要對人咁harsh呢
定你平時身邊嘅人都係咁對你講嘢
唔俾空間去講你在乎嘅事？

每個人都有啲對佢地嚟講好重要
想做嘅嘢嘅

希望你都可以搵到
唔俾呢個社會嘅主流價值觀影響

又一隻惡魔

好溫柔呀

多囊卵巢症？

有冇買定保險啊
女仔真係要趁後生買
女人多病痛
睇好少少嘅醫生再加做手術都起碼十萬八萬

樓主係清泉

我有個女仔fd同我講過話男朋友無錢，咪你努力做有錢果個囉

有呀
幫兩老供醫療保好貴

6位數

子宮肌瘤，好彩發現得早，仲有機會令佢消失
我以前好肥，都擔心過有多囊，好彩最後無

好大個range

事實就係咁
我識好叻嘅女同學人哋將自己日日都打扮靚靚去見客創業 做完嘢仲攞瞓覺時間去做運動
愛美之心人之皆有 扮靚 尊重自己同埋成功係冇衝突
反而成日有班窮鬼妖魔化消費扮靚話人唔勤力花樽靠男人無料到
拿唔係講你

相反你慳家都唔代表你個人勤力清泉
只係現實角度你真係廢窮冇人願意幫你冇人錫你

邊樣嚴重啲

多囊難醫，又會令人越嚟越肥
女仔貪靚，見到自己係咁暴脹會好唔開心

俾我照顧你

放相上網被動收入又話你知

我都想溝 排隊+1

好啊

我先，你收皮好唔好

非gay

自問係中上樣身材好，點解唔覺有大把人爭住養自己

因為係自認？
令我醒起交友app小肥

其實你一開始咁講 成件事make sense好多
唔係一嚟就generalize 「靚女就有人埋單」
「扮靚就有人埋單」
咁同promote港女主義 「有樓有高潮」呢種條件式
Rules無分別

好諷刺地
明明連登仔最憎咁嘅風氣
偏偏有人當做信仰

你可以繼續信奉呢個「真理」
不過問題係 如果大家都變成咁
對兩性關係嘅進步有咩益處？

咁你又同緊咩level嘅人一齊？
你屋企人又係咪你口中嗰種注重外表就踏上成功之路嘅人？

我同意愛美之心人皆有之
一個人有整潔嘅儀容
留下好印象何樂而不為

我無反對過呢樣
從頭到尾都係反緊你強調嘅
「等人埋單」嘅心理

突然間spin去「妖魔化扮靚」
你太心急去defense啦
不如好好聽吓人講嘢啦

靚女係會有好多小着數，但真係冇d人吹到咁大，最後都係睇人性格，性格決定命運

留個tg等我俾個公道意見

儲錢同慳錢兩樣野嚟 你可以儲少啲錢之後攞部分錢去開心下食下好西上下堂㗎嘛

係自己最年輕可以最靚果陣唔用錢打扮自己享受生活
到時人老左儲到錢又點，青春都買唔返

喂呀

有個fd係俾條仔包養

男人窮，唔想累左人地個女，所以唔敢拍拖，根本係好常見；
調返轉，女人窮所以唔敢拍拖，真係聞所未聞，相反，窮既女人只會想盡快拍拖甚至結婚，去搵個有擔帶既男人依靠，從來冇人話係累左人地個仔

同樣係後生住劏房，男，個個話唔敢拍拖

廚房仔月尾捱麵包唔敢拍拖 兼職侍應兩年冇買新衫

因為沒有多餘錢，賢仔笑說現在連拍拖都不敢，「如果有女朋友嘅話，兩個人出街食飯都已經好高消費，仲要間中送禮物呢，呢啲對我嚟講真係太奢侈，真係負擔唔起，所以依家連搵女朋友嘅勇氣都冇，養掂自己先啦。」
**********************************************************

我係住劏房嘅毒男 你教我點敢結婚生仔?
我真係無辦法畀到幸福我嘅另一半。之前有拍過幾次拖，話就話好多港女都肯一齊捱麥記，但當佢地上過我住嘅地方睇過，我同佢嘅關係好快就不了了之。

************************************************************

29歲救生員住劏房 唔敢拍拖：唔好累人

*************************************************
劏房女，睇下有邊個有講話住劏房唔敢拍拖？

24歲少女因生活放棄追夢：搬去劏房為有喊的角落－5人住300呎公屋迫爆 嘆香港閹割夢想
**************************************************

港故：與單親媽住劏房 20歲少女：政府幫香港人做過咩？

*******************************************

27歲女生$5,000租旺角100呎劏房重獲自由 嘆牛扒彈鋼琴仲有書枱書櫃：「後悔咁遲先搬出嚟！」反而珍惜與家人時間 目標儲25萬進修
(住劏房住到咁風光，試下如果係仔.....)

你呢個係極端講法
其實你自己有無留意到？

儲到錢都可以同時扮靚
唔係吓吓用La Mer, La Plarie先可以靚
用Curel、Canmake、做足防曬就唔洗
曬錢打pico way

唔係話慳錢就一定係醜
樸素就唔靚
（女仔先睇得明）

一早都知進修係騙局，冇撚用

因為好多人唔知儲黎做咩，買唔起樓咪洗哂d錢佢囉

其實係佢哋儲咗你唔知

姐係點
你又話儲得好辛苦
原來都係買衫買skin care?
有閒錢買都算儲得好辛苦咩

然後一方面又話唔係樸素就唔靚，另一方面又字裡行間透露自己葡萄其他女仔去打扮、生活多姿多彩

辛苦省家好女人既光環又要攞晒
但又要葡萄比自己捨得用錢既生活
唔知你自悲定點，明明一隻醜字都冇提到
就覺得人地講你慳錢就一定醜
我係講緊可以更靚更多姿多彩咁生活，但你呢個生活方法唔會做到

Btw用貴同平skin care既分別，你6、7年後就會睇到同同齡人既分別

利申：藍字絲

唔明女人自己賺錢再買袋有咩問題

有冇貞操觀念

唔係wo好多平凡女子一個月至少儲一萬蚊

咁點解男仔無錢就俾人唾棄，女仔無錢就無問題

啱識大把女強人一樣會執到靚靚食好野
佢自己生活條件差就講到咁先係靠自己
美化自己既窮酸係阿信的故事
識飲識食識享受一定係衰女人
永遠唔肯開闊自己眼界 承認好過你既人學下人地既優點
呢d心態真係成世食七仔 比你儲多個錢都係咁上下

睇得太多 youtube 刺激消費慾望

條友原來一早完全封鎖左，唔洗理佢9up

上面好多block user

其實我feel到佢上嚟唔多唔少都係要連登仔讚佢

佢講果堆野，我同佢差不多
但我唔覺得自己係專登慳
我返工頭五年都帶飯，因為附近冇野好食
而家就因為懶出街食就算，冇太睇價錢
趕時間就食三四十蚊茶仔/粉麵，想食貴少少$100內都會
曾經有兩任男友直情欠債有個叫佢洗少啲都大聲兇9我
辛唔辛苦係心態問題
自己用咩模式生活舒服就好，你拎住盒7仔飯望住人omakase 覺得自己好慘唔知為乜
即係你不甘於食7仔飯囉
咁係應該諗辦法改變現狀

真正冇乜物慾既人根本唔會care人過成點
我成個IG 都睇foodie食貴野但從不羨慕
真係想食咪儲錢又好，慳幾餐又好去食囉
我就冇乜興趣

反了反了

啱呀你有個目標去儲錢其實根本就唔會咁樣質疑自己
小學自己想買多套學校運動衫換
我都係唔食飯儲錢唔會周圍同人呻
樓主條撚樣擺明就係唔湯唔水 見人食好嘢又唔抵得
然後就諗住攞慳家包裝自己 獲得連登仔支持

其實我先係樓主

鮑鮑換包包

仲有張八達閪，未撚驚過

我反而係唔明點解啲人一個月買一個名牌手袋
用得咁多咩
但我唔會話要孭平野cheap野好慘
只係個人選擇，覺得果樣野值唔值

我讀master都係自己俾晒錢，家用照俾
果時好慳家+返四五份pt
又唔覺得好辛苦好苦命
都係自己揀

靚女咪可以唔使儲lor

有時覺得social media都幾累事
有個fd會話睇ig見到xx又去某酒店high tea，某某又買咗個咩名牌
有啲人好易有比較心態
人有佢又要有，所以好難儲錢

追追下帖發現樓主被無視了

係我都分唔清邊個係樓主了

社交媒體太邪惡

我條女又係睇社交媒體 成日話邊撚個 邊撚個 明明應該窮過佢 但生活好過佢咁
邊撚個又有個袋 又酒店食tea 之類 覺得儲錢辛苦

搞清楚樓主係出post問問題嗰個
我只係回覆

我慳家自己儲錢買樓+讀master
係我嘅成果 過程唔可以辛苦？
人非草木 質疑吓自己
有感受
都要俾人道德勒索？
你呢一世人無質疑過自己？

反而我打大篇嘢share
俾你斷章取義話我酸啲花錢去打扮享受嘅女仔
人地根本無咁嘅意思

你睇返自己打啲嘢
一字一句
係夾硬套你嘅價值觀喺人身上咋

你自己冇妖魔化扮靚咩？
一黎就話人得個樣

同埋人地冇話注重外表就踏上成功之路
而係提升自己既實力同時都可以執靚自己

樣靚唔代表冇實力得個樣架絲打

樓住男朋友
痴用水電煤
食飯買衫男友俾
男友車返工

糧儲100%
都叫靠自己啦

算啦 你由佢喺連登扮下清泉啦

同我一撚樣
靚女又唔到我份
自己又窮

呢啲係個人問題多啲
我成日睇但唔會有呢啲感覺
要比較既佢出街見到人拎靚手袋都可以葡萄一餐
個人價值觀問題

唔洗理佢，一早已block

其實有無咁難理解呀

好大嘅誤會囉

我係講「咁我又唔想做一個得個樣
無咗另一半就咩都唔係嘅人」

呢句statement 係指做一個靠曬男人
嘅花瓶，同criticise 我講social media享受生活班女仔係一啲關係都無，係兩件事

點解你會將兩樣嘢relate咗

正正回應嗰位巴打主張嘅
價值觀「靚女自然有人埋單 」

埋乜嘢單姐
難聽過粗口

呢個世界無人義務幫你任何嘢囉

佢呢啲留言
完全empower唔到呢個post嘅其他女仔
反而提倡緊 「你唔係靚女你就曬鳩氣」

反觀樓主同唔少巴絲都喺度分享緊自己
Struggles
點解咁快要貼標籤先

多謝你

好好地個post 其實係想聽更多人吐苦水
分享儲錢心得

偏偏有呢啲留言騎劫曬
我諗樓主都唔想咁

我想你做我女朋友

用就用份糧 儲就儲副業
大撚把錢啦

我都識人係咁

靠自己識到個肯付出所有嘅男人
咁呢樣的確係佢本事嘅

唔好唔開心

人一定有負面情緒
質疑一下自己無問題

但都要識令自己開心
唔好捱得咁辛苦呀

過份儲錢見到堆數字
就有返啲安全感 呢種算唔算病態

你執正啲個樣嗲下個男友 食返啲正常健康食物
慳返黎嘅錢除咗可以讀書仲可以買樓

儲佢老味 十個有7個伸大隻手問男人埋單

食呢啲飯冇益㗎...
FG 俾家用請你自己諗吓有冇必要俾5000
係 你係孝順
但你再咁食嘢法點撐得住

食得健康啲啦...
其他地方慳啲冇問題 但一定要食得好

我都係

Hi 絲打

我諗「辛苦」呢個字喺你心目中已經有個
既定標準
所以當你睇到我分享skin care嘅嘢會咁意外

其實我講嘅辛苦
喺網上留言簡單幾句
已經係輕描淡寫

唔通我經歷咗啲咩又要咁傻仔一五一十
和盤托出咩

慳極錢你都會分優先次序
咁skin care都少不免會買

點會咁極端 一啲都唔買先配得上「儲得辛苦」
㗎嘛？

買衫有時都係thrift store 純粹鍾情
second hand同vintage style
唔會好貴

其實真心無奈俾人spin去話我妖魔化啲打扮嘅女仔
我絕對無妖魔化

反而 聽完嗰位巴打講都會難受

一開始我只係分享自己點慳
佢就攻擊人地 「你無咁嘅條件姐，
靚女就有人買單」

唔通我一定要認同呢一套？

再講，我係成份控，貴嘅品牌唔會比平嘅開架
Skin care差㗎，當然有啲大牌係功效好，但係要皮膚靚，減糖、有帶氧運動、少曬太陽，飲夠水，遠遠比起用好多錢買skin care有用 ～～

阿媽教女第1件事，唔好話比d男人知自己有錢

洗唔洗周街同人講有幾多身家呀 on9

佢係因為見到 「人地明明窮過佢 但生活好似好過佢」

原因：儲蓄

講真鬼知人地平時啲收入支出咩
可能佢條仔包晒佢啲洗費呢
呢啲冇得好眼紅

身邊幾多女都係咁諗住搵人埋單 自己就日日吃渴玩樂

咪係

可能屋企有錢

可能做ptgf

做人最重要做自己想做既事

好想食

如果睇下social media都要比較既
咁我睇娛樂版又羨慕啲姐仔幾百萬鑽飾、嫁入豪門咩
人心不足既話同邊個比都永遠唔夠

咁多皮蛋

一陣女權撚又出黎咬人

整定呀嘛

化妝唔使用錢呀?

笑死

身邊既女仔fd個個都儲勁多
由其做幼教護士果班 人工高又無乜地方洗錢
又唔好飲酒賭錢玩股票 每個月都儲一大部分人工
出街食飯又男朋友埋單/單身 無得輸

有西香港男人就任碌卡，洗咩儲錢

一句就話ig d女仔fd份工唔係專業人士但又吃喝玩樂
下一句就話佢地嗲男朋友送野比佢地

咁唔係imply緊d女仔fd收入唔多 只係係靠男人錢去玩既花瓶咩？

我認同巴打講嘢係仆街但現實就係咁仆街

我儲錢為了任性自己揾自己使唔需要靠男人幾開心總之咪理我點用D錢，錢係我既我話事靠男人養佢唔要你個陣就食得屎lu, 我有錢既唔好話男人，想養乜都得

女人既錢係起男人身上攞的
洗乜野儲錢?!

女仔好多有另類收入唔話你知

想食 點整的?

「搬去劏房為有喊的角落」

好真實

身邊好多朋友都係呢個原因
明知搬出嚟一個人住開支大
都堅持實踐呢件事
因為嗰種自由 真係好正

如果係仔都無咩嘢吖
識得個男仔朋友養埋兩隻貓、家具係人地free出嚟
做記者搵錢唔多
但佢自己覺得 暫時已經係佢想要嘅生活

如果係真就respect

d女自己有能力搵到錢買嘢扮靚儲埋錢炒股洗同你講咩

袋

我係相反 男仔friend 冇乜儲錢觀念

都可以儲錢啫

就算係分兩日食 咁多隻皮蛋真係食死

我ex
覺得錢搵黎係洗，儲黎做乜
但又想搬出去住、結婚生仔
問佢錢從何來佢覺得船到橋頭自然直

先洗未來錢，永遠出街就碌卡
唔係咩大數但完全冇諗過月尾有冇錢還
到有個月冇錢還卡數又唔諗下下個月要慳少少

我當然唔會同富豪明星比較，但個重點係睇到social media上既係我識既朋友，所以個反差係可能話對比當年既中學同學，點解人地表面可以日日洗好多錢，而我就有死慳難慳又唔捨得洗既痛苦
我知冇可能下下同人比較，但作為一個岩岩畢業既男仔，見到啲中學女同學(中學個陣唔算有錢)連大學又冇讀又打返hea工，但因為拍左好碼頭日日吃喝玩樂個種反差，就覺得呢個香港社會好唔公平

點解可以無限演繹到人哋心入面諗咩

包

可能分俾成office食？

儲錢概念 = 男人找數

總之咪理我點用D錢，錢係我既我話事

咁你如果洗晒咪即係無儲錢

係唔公平架喇
人比人比死人
我同老公死慳死抵住$10000租二百幾呎舊樓
同學租$26000新私樓
唔通我又要比又唔開心咩
天外有天
人地努力幾多背後做左咩你唔會知

點解要覺得係social media吃喝玩樂嘅女仔就係靠男人，無儲蓄？
點解要覺得食7仔就係慳家，會比較值得吹捧？
事實上係大把女性識理財，又識享受生活，兩樣係無衝突，亦唔一定係兩極化

嗲男朋友送禮物有咩問題？情侶間互相送下禮物人之常情，可以做花蝴蝶都係實力嚟，點解人地嗲到你嗲唔唔到？分返清楚究竟係「你無能力做所以不屑去做」，定係「你有能力做不過你選擇唔做」

利申：同意女人要靠自己，唔應該等人養，兩性關係應該係平等及互相照顧

冷盤見到都唔開胃
坐office已經涼咗成日冷氣，食飯都要食凍冰冰嘅嘢
整多d熱食好過啦 尤其是係女仔食凍野冇益
office有微波爐㗎嘛 叮番熱咪食得
錢唔係咁樣慳

身邊幾個男仔frd都有儲
不過大家都唔係刻意儲
只係有錢無掟洗

佢覺得船到橋頭自然直

吓 咁撚樂觀呀

佢係用吃喝玩樂嘅女仔去對比自己咁樣慳錢生活，自己唔係真係快樂好多。 冇貶低人哋嘅意思

我係陳述緊佢地嘅社經背景姐
有啲做銀行 做機場咁

唔係一個對立面嚟

所以 你講嘅「靠男人錢去玩」 我完全唔同意
加我無呢個意思
如果係我打嘢1999 俾人覺得我係踩緊
係我表達能力唔夠好

你再睇返第一頁我嘅留言
我都同樓主解釋
佢地洗錢唔係咩錯

（大家選擇性放大⋯sosad）

我只係表達緊 當自己儲緊錢 好慳
但見到佢地咁
就不免會反思

自己係咪一定要咁執著
過份慳錢

其實每個人嘅追求 根底都係一樣
Power Freedom Fun Love& Belongingness 呢啲

錢令人有power都有多啲freedom
但係一切都係自己選擇

為自己嘅決定責任感先係緊要

啱丫，我都係唔生以免累埋小朋友一齊捱

其實一日食一粒已經夠晒皮

而家個個根本用social media去judge一個人， 人哋搵幾多洗幾多或多或少都估到。

至於你話又搵得又使得， 咁一定有呢type人嘅， 都係比率問題啫 肯定唔會多

都要搵到個肯一齊挨嘅女人

依點真係人人口味唔同，我依家坐喺office都好想食

學下小投資，小股票咁囉，唔貪心，一日執百幾蚊夠面頭洗費。

係囉，明明佢一開始已經質疑自己嘅生活，點解仲會俾人攻擊

我覺得有熱飯加少少凍野可以既
我估佢唔係日日咁食卦

即係我出錢囉dklm

你見到出晒位個啲港女多啫。

其實有好多呢啲女仔，呢啲女仔偏偏低調唔出位

其實我身邊好多女人肯捱
真係睇你遇唔遇到咋

咁又冇試過用晒細個唔夠錢使就打多份part time揾到夠用為止，大左有正職就分一部份投資，一部份硬儲，一部份日常開支

我好鐘意見到自己個戶口愈黎愈多錢同埋買野前會諗好耐睇下係咪真係好鐘意先買
我好鐘意錢所以會好努力揾錢但諗真又冇乜野想買，d錢又唔夠買樓

儲唔儲錢真係性格問題唔係性別問題，d月光族應該都好似我咁諗先會變月光族

中產以上好多由細到大都冇乜錢既概念
如果屋企錫佢既由細到大俾零用錢
畢業搵到份ok ge工
根本唔知冇錢係咩感覺
大把人大學都唔知公屋係乜
以為個個層樓都係自己

其實Social Media都係報喜不報憂多，擺得上去好多時候都係開心嘢，你睇我好我睇你好

呢排覆左好多post講左好多次
都話女人既條件係樣
男人既條件係錢
女人無錢咪努力打扮自己囉
根本都唔係錢同錢既比較
正如搵十萬既肥婆 同搵一萬既靚女
你咪又係會揀靚女

我以前都無乜儲錢
依家好後悔

Social media先係最假
愈多姿多彩嘅人愈窮
咁但係人地享受咗個快樂係真，又知自己無錢所以做港女要搵人養，我覺得好有自知之明，無乜問題喎
各人有各人的修行

點解佢有女朋友，我無

開源>節流
揾多d好過 死慳

True
經歷過人生低潮就知
如果你生活差根本唔會想share任何野
直頭唔想有人記得你

喺邊度先識到

宜家儲都唔會遲㗎！為自己將來打算一下...

媽呀

我好想買樓但目標好遠
一個月都唔知儲唔儲到一萬..

咁你咁樣儲錢唔算任性

所以其實你係認同佢哋都係冇儲蓄
上面又話認同女人要自己養
現今世代搵個慳家妹同你捱 真係難搵過稀有物種 好難怪人哋吹奏

好多會計師成日post的士相係咩意思

咁搵十萬的肥佬，同搵一萬的靚仔呢？

姐係佢地生活根本唔差囉

包你老母咩
手袋就手袋啦

認真咩五六點先至收工

想人關心，問候下佢哋

人無恥

俾老細睇
勤力

我會揀十萬月入肥婆

我唔係做會計
但以我所知好多人都幾enjoy
成班後生仔女，仲要好多都靚
返去食下零食食lunch兩個鐘，都唔係做足一日
同埋會計d男女關係亂到仆街

我使錢好任性架，少買衫褲鞋襪化妝護膚品唔買名牌，嗰度慳到一筆，但就用曬落D嗜好 ...飲飲食食方面，雖然比起買名牌手袋一次過用幾萬蚊好閒 ，但好彩既係買左既野一步到位唔使再買有排用

又儲到錢自己又過得開心識得點理財就唔會太苦行僧之餘又儲到錢(買樓另計)

我前度講明唔會同我捱 同冇任何積蓄

講到明要我養

我鍾意佢幾誠實，不過太臭脾氣散左

男人錢唔介意洗落女仔度，但係唔該控制下脾氣

佢哋有無儲蓄係無人知
只係我身邊嘅例子各種各樣都有，有social media好精彩但好窮，有好精彩亦唔窮，亦有唔精彩又窮
我只係想指出無必要去用社交媒體去劃一切

另外我認同女人要靠自己，同我要去反對其他港女搵人埋單係兩回事
我欣賞靠自己嘅女性，亦都信奉呢個法則
但唔代表我要去睇低比人埋單嘅女性，佢哋能夠叫人埋單自然有佢哋優勝嘅地方

我嘅睇法係與其娶/嫁個慳家，不如娶/嫁個聰明識開源嘅另一半

老實嘅男仔係唔會有女睇得上

其實好多時會計OT到夜晚爆肝，咁夜邊有巴士地鐵，咪得翻的士🚕，自嘲自己

少年你太年輕了 越有錢既就越會扮窮 越窮既就越會扮有錢

咁開心㗎咩，早知讀會計

啲女人好撚古惑架

可唔可以約你一齊去食嘢

樓主

真唔真呀 我寧願早啲返屋企瞓覺
每日瞓得三四個鐘

你先係樓主

咁你啱啱又話 "Social media先係最假 愈多姿多彩嘅人愈窮"

不過我都get到你意思 social media life =/= all

後生果陣就慣架姐
我都有fd份工瘋狂ot
不過又係1team人做野好fd好開心咁
做做下就麻目
不過30歲打後應該就頂唔住

靠自己既意思係靠自己既肉體？

我個個月都買新錶 係咪臭鴨

大把有錢仔係社交網站晒命，

早排好興炫富挑戰，炫富摔，成班有錢仔女從名貴車扮跌倒，跌晒物品，展示自己幾有錢。

女人隻閪可以賺錢

我ex都係咁
食玩用都係駛我錢
我人工高佢幾倍本身係唔介意
但佢竟然話未玩夠要同我分手
好似幫人地養仔養到肥肥白白就飛起我
早知D錢拎去買手袋仲好

唔係架, 老實男人都有女鍾意
我而家男朋友好老實好鍾意佢

全部你出曬定點？唔可以比左個錯覺佢以為老奉

依家佢就係覺得你太好恰，佢想要乜有乜唔過癮了

多得你呢啲諗法
連男人都咁諗既話
姐係你都認為係無問題

你個Ex真係好似船頭其實都唔少呢啲人

係, 全部我出晒, 所以耐左就覺得佢當我係提款機
因為佢屋企欠好多債,人工都唔夠還債
我又心痛佢, 所以變左食我用我的

痴線，養唔養狗，我識自己屙尿

散咗話我知

學下樓主整飯盒啦，又平又冇味精住家飯，好過出街挨貴餐~依家出街食飯要5,60蚊又唔飽

噤又唔洗睇到噤灰
(雖然我都有噤樣諗過 )

至少開心過 創造左回憶 用左既錢都係值得

錢冇左搵得返，但係脾氣臭 就真係忍唔住

諷刺緊

點先識到你

佢同我一齊前成日無錢食飯
所以個人好瘦
同我一齊之後肥左最少10kg
肥肥白白就飛起我

我日日都帶飯㗎

正宗又食又拎

單睇呢段野覺得你好為佢著想，點相處就唔知喇，但就已經唔係錢既問題

錢冇左可以再揾，對另一半唔好既人就及早放手，會有真心愛你既人等你，幾多錢都換唔到真心對你好既另一半，恭喜你依家揾到

我ex都成日講大話
仲試過情人節話約左兄弟打波
只係我平時好就得人先一路忍佢
其實係自己盲目左
應該早D醒覺

陣間睇

我不想努力了

真心你識煮飯點都溝到女，你想唔想要又另一個問題

4:00果段仔

我覺得知恥近乎勇係真，佢起碼知道個問題係邊先可以去改，祝福你地

我自己都係帶飯，自己健康好重要！
不過用蒸盒，可以煮新鮮食材。

就算係真都已經好仆街有咩可能約其他人

學定跳舞傍身

Soft rice king 👑

D朋友果時話佢應該係打"友誼波"
不過我果時好信佢, 所以無懷疑過

吓 真心咩
我個個frd都知我鍾意煮嘢食，但無人approach過我

點解你咁得閒，一日出咁多個post？

痴線 噤都忍到
你個陣真係好愛佢

份工得閒

樓主好得閒 返工上連登可恥

我次次都好盲目, 瞓晒身咁

係咪類似brunx可以自己發熱整返熟個飯個隻盒仔？
我唔識煮野食，淨係識恰雞柳，菜，切d牛油果咁，咩都淨係識恰熟佢，變左成日食健康餐(懶人表示唔落油煮食洗少好多野)
胃口比較好，有時同事食唔晒d野會比我食埋咁又再飽D ....

我都係, 今日好得閒

同埋佢知道想「留住我」就要俾到我信心
Ex係理得我死
調返轉係要我幫佢埋單

其實呢種心態係啱，只係搵錯對像

但係呢種心態，只會俾d player 引發出黎

#仆街攝石

真心，最好好似許願樹咁講完想食乜第二日就有得食

我覺得係一個優勢黎，又可以教下班唔識煮野既女人，講下飲食經咁

蒸野都好簡單
可以蒸肉餅、蒸蛋、蒸雞翼

係呀，就咁烚熟咁樣都好健康。
我食開紅米飯，三文魚腩，蝦仁蛋，菜心。
食完再嘆番杯茶。
養生模式。

你係樓主

係，梅菜蒸肉餅

陪下我啦

Work life balance

無人想食我煮啲嘢

蒸雞翼

佢講既野
如果一個人生活我覺得冇問題既
但你講明想生兒育女又覺得完全冇儲蓄都得既好唔make sense囉
仲要佢洗慣嘆慣，有頭家就會自動死慳死抵我先唔信
到時冇錢咪又要我包底

無女朋友，無life

公司得微波爐，蒸呢d都係變成叮
不過你咁講完都提左我可以轉下menu
蒸蛋就好難蒸得靚簡單但有技巧
我懶閪就鐘意煮soba, 然後車晒d料落去一次過煮你地d飯盒好多元化好羨慕

我都覺得係優勢
我D朋友的老公個個煮野食都好食

好食架喎
北菇蒸
腐乳又得

都記得要慢慢食先健康啊，食太快對個胃都唔好

三文魚我都有時會整，不過就氣炸鍋扒類就少既，翻叮通常唔juicy肉質好鞋

如果自己食唔洗好靚都得
蒸下蒸下就會識整到靚（太老唔好蒸咁耐，太水下次落少啲）
你唔係喺屋企整左先返公司咩？微波爐翻熱返都ok既

我好懶冇帶飯

腐乳定南乳 .... 認真問

首先你對住女 就唔可以慳

阿叔教你溝女

腐乳就咸咸辣辣
南乳好濃味我個人唔like
即係羅漢齋、南乳豬手果隻醬

比少啲家用啦 你會失敗一世架

我明
只係20fg先做左幾個月野
未有方法即刻開源

同埋以前遺留落嚟嘅習慣好差
成日冇必要就駛大咗
而家改翻咁姐

民以食為天，辛苦搵來自在食。

前提要有女

+1,我有朋友老公做西餐廚
每年都一定去拜年，又食又拎
佢老公成日煮好野正呀 ~
好羨慕個朋友有個識煮野食既老公
但就會嫌老婆煮得難食囉

金針雲耳紅棗蒸雞翼

會唔會好大陣雪藏味？
急凍嘢唔敢蒸

落少少酒醃

岩啊，要慢慢食！

同埋唔好燙口食～

試吓鯖魚，好撚屈機，overcook都仲好甘香，又平$10條，又健康，近期最愛

我好闊綽㗎雖然每次俾錢都好肉赤

$5000真心太多，孝順係好，但盡力而為。
到你搵多啲咪逐啲加人工比父母

返到屋企仲要人做返自己工作好慘㗎

好提意，大家會唔會加少少飯素，雖然唔太健康。

想問邊度有$10咁平?
呢種魚有d腥，我會加檸檬汁/日式醬油
好就好在解凍即刻煎得唔使點處理同埋夠多肉

紫菜都得

超市都有
我食魚都覺得魚油太勁好漏

八卦想知你先生對廚具會唔會好有要求

正。

翻工幾忙都好，食飯時間要享受。

雞翼真係點整都好食

我用蒸盒，擠走好多油，健康。

我未試過夠餸就得啦

最憎電磁爐

唔會
因為佢唔會用

返工佢有自己刀

普通超市，好多$20有兩條
我又唔覺好腥，我本身都係唔食魚的人

冇計
冇爐頭

好彩佢同你分手
做男人做到咁肉酸

認同呀

Pk 宜家d 新樓全部都開放式

你老母嗰隻就臭鮑

我朋友會買d刀具比佢先生，話咩鋼水唔同又有證書，我真係長知識

利申完全唔識煮野食，但對食有要求

啲則又騎呢

我係怕腥既人，腩都唔食，有陣泥+腥味頂唔順

屌我之前買要$16

女仔只要唔好太摺太西，就有2次甚至3次投胎機會，儲唔儲錢都得。
超級成功例子: 甘比，陳少霞
男仔就無呢D機會

事但啦，點儲錢都唔會買到

我都係落少少鹽喺airfry燒一燒咋，唔會腥 放心

女人根本唔應該儲咁多錢
除非有特別原因
平時應該將d錢投資落去減肥買衫打扮到
咁先有競爭力搵個有錢老公
一個多錢既醜女肥婆有咩競爭力

啱呀但租樓都可能會住到

慢慢啦 唔好比咁大壓力自己
人生存係要開心 迫得太辛苦 唔係好事

有，袁志豪，楊明，黎諾懿。

都係努力增值自己

林鄭都有老公。
有能力既女仔都有人欣賞，百貨應百客。

我覺係一個個group ，有group frd 成班係月光族，有班frd係F.I.R.E族target 35歲退休，可以好大分別

伴侶儲錢快好多，一定會上到樓

岩呀,唔通跑私鐘又同你講咩

個個都算高大靚仔，同埋都未見真億億聲。
超級成功果2個例子既女人，樣普通
普通樣，普通成功既，大家身邊望下就攲到有
普通既男人成功例子呢？

但我唔識，佢自己買好啲

間房有一大碌柱
窗台

LM排隊

袁志豪，楊明一般樣。

普通男人做駙馬一樣有，不過唔會係鏡頭前面出現囉，你發現唔到唔代表無架喎。

男女都好，唔係食開埋單食軟飯呢行飯，就努力靠自己，同另一半一齊完成囉。

不過心態正面啲啦，成日咁諗，自己容易消極。

我唔係特登刻薄自己個種 而係本身慳底同要養家
平均每個月儲兩萬 儲唔到會好怪責自己

Tb不可射精

儲到錢嘅女：
唉好窮呀唔食咁貴
（上個月儲得50%，今個月食平啲儲多啲啦）

儲唔到錢嘅女：
食埋依餐又要等出糧先有錢
（買完xxx無乜錢淨喇，下個月出糧買咩好）

樓主：女人話自己無錢即係無乜儲錢啦

想問下你哋接唔接受到同奶奶一齊住

嫁？？

咁有錢嘅人都要玩app識人

Ching衰咩坐咁耐
啲女好撚古惑
講野你都好信

不了

同佢媽慣左一個人住
同個仔住都唔多想

咁瀟灑

老豆老母唔可以無錢

不了，同自己老母住都好辛苦

無錢搬出去住點算

佢地本身唔係一齊住
係我媽成日叫我返去同佢住
但得閒細房
其他野要share
梗係唔好

咁依家即係點住

咪出去租一萬蚊二百幾呎舊樓囉

哦 我明了
咁二人世界係開心好多，其實都抵俾，反正你奶奶都自己住慣

但係我媽想我一齊住都煩
佢話見我咁辛苦（其實係屋企太嘆）

吓 你媽又想同你一齊住？？

咪講左我媽想我地返去住囉
你回埋我啦

玩野呀

死頂啦，但奶奶就不了，無能力搬出去，我就會揀唔結婚

對唔住
唔洗理你媽咪啦 對佢都無影響

寧願keep住拍拖？

佢係想我痴佢多啲
但事實係我結婚搬走前都仲成日嗌交
結婚當日佢都搞到我朝早喊左鑊
搬走左感情仲好左
最多返多啲去食飯

你唔係搵好多㗎咩

我屋企人都係咁可能因為少見少啲摩擦同埋會更加珍惜

我覺得主要而家得佢同老豆住
我媽撩交嗌我爸都冇乜反應果種
可能冇癮
想我同佢頂過

係，反正唔會生仔，結唔結都一樣啦

咁都得

又啱，同埋結婚洗好多錢

我覺得我媽係有啲情緒問題又發洩唔到
搵我老豆出氣佢又唔俾反應